var questions = [ // база вопросов
	{
		name: "Перевод",
		fortest: 2,
		tasktext: "Выберите правильный перевод",
		data: [
			{
				question: "уҡымышлы",
				variants: [
					"толстый",
					"образованный",
					"талантливый"
				],
				answer: 1
			},
			{
				question: "байрам",
				variants: [
					"магазин",
					"айран",
					"праздник"
				],
				answer: 2
			},
			{
				question: "мәктәп",
				variants: [
					"хлеб",
					"школа",
					"лодка"
				],
				answer: 1
			},
			{
				question: "ямғыр",
				variants: [
					"дождь",
					"злой",
					"радуга"
				],
				answer: 0
			},
			{
				question: "ҡыҙыл",
				variants: [
					"горячий",
					"смешно",
					"красный"
				],
				answer: 2
			},
			{
				question: "ҡуян",
				variants: [
					"заяц",
					"проснись",
					"лиса"
				],
				answer: 0
			},
			{
				question: "ҡалаҡ",
				variants: [
					"вор",
					"ложка",
					"железо"
				],
				answer: 0
			}
		]
	},
	{
		name: "Грамматика",
		fortest: 2,
		tasktext: "Выбери правильное слово ",
		data: [
			{
				question: "Әйҙәгеҙ бергә ... ",
				variants: [
					"уйнайым",
					"уйнайыҡ",
					"уйнайһың"
				],
				answer: 1
			},
			{
				question: "Башҡортостан Рәсәйҙең- ... матур төбәге",
				variants: [
					"үтә",
					"иң",
				],
				answer: 1
			},
			{
				question: "Бөгөн класта Зөлфиә ... Айһылыу дежурныйҙар",
				variants: [
					"һәм",
					"кеүек",
				],
				answer: 0
			},
			{
				question: "Ниңә ... һыуға төшкәндәй йөрөйһөң?",
				variants: [
					"биҙрәң",
					"балтаң",
				],
				answer: 1
			},
			{
				question: "Ирәндек китап ... ултыра",
				variants: [
					"уҡып",
					"уҡыясаҡ",
				],
				answer: 0
			},
			{
				question: "Беҙ өләсәйем менән икмәк ...",
				variants: [
					"бешерәм",
					"бешерәбеҙ",
				],
				answer: 1
			},
			{
				question: "Ут менән шаярырға ... , балалар!",
				variants: [
					"ярамай",
					"яраймы",
				],
				answer: 0
			},
			{
				question: "Салауат Юлаев бик батыр кеше ...",
				variants: [
					"булған",
					"буласаҡ",
				],
				answer: 0
			},
			{
				question: "Үткән йәй беҙ синыфыбыҙ менән Шүлгәндә ...",
				variants: [
					"булдыҡ",
					"булырбыҙ",
				],
				answer: 0
			},
			{
				question: "Киләһе йыл мин 9-сы синыфҡа ...",
				variants: [
					"булырбыҙ",
					"барасаҡмын",
				],
				answer: 1
			},
			{
				question: "Ете ҡат үлсә - бер ҡат ...",
				variants: [
					"эшлә",
					"киҫ",
				],
				answer: 1
			}
		]
	},

];
